歐美制裁 中共「天網」 香港被列入禁運名單

前身是「金盾工程」的「天網工程」，是中共公安部在2004年啟動的項目，在全中國大陸的主要城市和交通樞紐安裝大量監控攝像頭。去年一段九秒的視頻引發大陸網民對隱私的擔憂，視頻顯示出中共的「天網工程」視頻監控技術，可以準確識別出行人的性別、年齡、穿著。

有報道稱，天網去年已部署1.7億部攝像頭，中共政府計劃到2020年，在全國安裝另外4億部攝像頭。不過，中美貿易戰日見熾烈，中共天網這個堪稱世界上最大的視頻監控網，可能面臨坍塌。當中，香港公司作為中共出售敏感技術的代理人角色也受到波及，首次被列入禁運名單。

香港首次被列入禁運名單

據大陸網絡媒體AI前線報道稱，由於中美貿易戰以及多國制裁，據參與天網項目的科學家和工程師們透露，美國和部份歐洲國家，已停止向中國出口天網工程的重要部件。

香港《南華早報》引述北京一位為中國國防和情報機構開發先進監控系統的研究員表示，一家與中共有數年生意往來的荷蘭企業，已不再獲得荷蘭政府發放出口許可。

該研究員說，他們甚至無法透過香港轉運，「可謂史無前例」。因為香港長期以來一直是轉售給大陸的敏感監控設備和技術的可靠代理。
美擬就鎮壓新疆制裁中共

特朗普政府近月多次就人權問題表態，包括在新疆問題上表態要制裁中共。在中共政府在新疆關押大批回教徒的消息曝光後，據報，特朗普政府正在擬定計劃，限制向中共出口可能會被用於監控、監禁回教徒的技術。

一旦實施，這將是特朗普政府首次因人權問題制裁中共。

9月12日，美國參議員馬可•盧比奧（Marco Rubio）與眾議員克里斯•史密斯（Chris Smith）曾致信商務部長羅斯，要求美國政府擴大禁止購買監控設備的中國大陸公司名單。

有報道說，歐美國家已經停止對中共供應監控設備的核心技術和芯片，其它一些元件，比如錄像頭當中的圖形處理晶片也許很快將被禁。大多數這些晶片是從美國進口。
監控公司股票大跌

自從貿易戰今年開始以來，向中共政府供應貨物的監控設備製造商股票大跌。

世界最大影片監控公司海康威視（2415）的股票跟三月到八月的峰值相比，幾乎被腰斬。過去兩周，更進一步下跌20%。大華股份（2236）股價三月至今，總體也呈下跌趨勢。

投資者擔憂海康威視、大華股份等將成為又一個中興通訊。被美制裁的中興通訊因為違反制裁伊朗命令而被切斷美國晶片供應，幾乎破產。最近因違反緩期處罰規定，被美國法院下令延長監察官任期。

高級電腦工程師、時政評論員李善鑒表示，這些年中共在技術上，很大程度是通過強制，或竊取西方的技術得以快速發展，以美國帶頭的西方社會開始態度變得強硬，特別是美方開始注意並解決這問題。

被美國制裁的中興通訊，表面上是一家中共央企佔股的民營企業，實際是中共黨企。中興通訊被指對外從事間諜活動，包括向伊朗、北韓等被禁運國家出售技術，對內配合中共搞監控民眾。

比如中興曾與中國聯通斥資數億元，承辦吉林長春市以影像監控為基礎的「天網工程」。

天網工程的前身是「金盾工程」，「金盾工程」則是由中共前黨魁江澤民的兒子江綿恆一手操辦，用於監控中國民眾的綜合網絡封鎖和監視系統。2000年，江澤民還親自去中興通訊「視察」，過問該公司的CDMA技貿結合、股票期權等問題。

李善鑒說：「現在當越來越多的人能夠意識到中共的邪惡，意識到過去它的欺騙，國際社會這種抵制的趨勢已經非常明顯且不會改變。中共未來的生存處境就很成問題。這對國際社會、廣大的中國人都是好事。」

天網掃臉系統來自香港 商湯科技得到香港政府支持

準備在港上市的商湯科技監控技術曾為本地警方所用，包括監控2014年雨傘運動。

據中共喉舌央視財經去年九月播出《輝煌中國》節目稱，中國大陸已經建成世界上最大視頻監控網，視頻鏡頭超過2,000萬個，這項重大工程被稱作「中國天網」，利用人工智能（AI）和大數據進行警務預測，在中國不僅全面普及，而且水平位居世界前列。

當中一項被稱為人臉辨識的系統已成為天網監控系統的一部份，該系統通過攝像頭蒐集人臉，存入數據庫。如果發現目標，則立即啟動跟蹤功能。據自由亞洲電台報道，中共十九大之前，人臉辨識的系統已先在幾個主要城市運作。

推出天網「人臉識別系統」的公司則在香港，是香港首間AI獨角獸（指還未上市，公司成立10年以內，市值達10億美元以上企業）「商湯科技」。

成立僅三年的商湯科技，今年四月宣佈完成6億美元（約47億港元）的C輪融資（公司離上市不遠），由阿里巴巴集團領投，估值超過45億美元（約351億港元），為全球總融資額最大、估值最高的人工智能公司。早前有傳商湯科技，準備在香港上市。

《金融中心》翻查深圳證券交易所的紀錄，發現商湯科技與兩間內地上市公司成立的合資公司，均與監控有關。其中商湯科技去年曾持股36%（公司稱已出售股份）的一間合資企業「深網視界」，曾表示其技術用於汕頭烏坎鎮壓。

另外，商湯科技與新疆安防公司「立昂技術」，設立合營公司「新疆湯立科技」，商湯科技佔股51%，去年底開始進軍新疆。該合營公司，去年接下新疆喀什市公安局逾3.2億元的大生意，為當地建立視頻監控平台。

值得留意的是，商湯科技的發展也得到香港政府的支持。商湯集團及香港科技園公司，連同阿里巴巴集團等，今年五月宣佈合作成立「香港人工智能實驗室」，包括行政長官林鄭月娥、創科局局長楊偉雄等擔任主禮嘉賓，見證商湯和阿里巴巴簽約。

商湯行政總裁徐立曾接受媒體訪問時說，香港近年遊行，包括2014年雨傘運動，本地警方亦有依靠他們的技術作人流管制，但未有正面回應資訊會否洩漏給中共政府。

「千人計劃」 FBI重點調查對象

商湯科技創始人湯曉鷗是香港中文大學信息工程系系主任，兼任中科院深圳先進技術研究院副院長。他同時是中共組織部「千人計劃」入選者。千人計劃目前成為美國聯邦調查局（FBI）重點調查對象，多名入選者因涉嫌偷竊美國商業機密給中共而入獄。

抵啦

禁未禁囉

香港終於可以報效中國

國家好 香港好 國家唔好 香港更加唔好

值得留意的是，商湯科技的發展也得到香港政府的支持。商湯集團及香港科技園公司，連同阿里巴巴集團等，今年五月宣佈合作成立「香港人工智能實驗室」，包括行政長官林鄭月娥、創科局局長楊偉雄等擔任主禮嘉賓，見證商湯和阿里巴巴簽約。

商湯行政總裁徐立曾接受媒體訪問時說，香港近年遊行，包括2014年雨傘運動，本地警方亦有依靠他們的技術作人流管制，但未有正面回應資訊會否洩漏給中共政府。

禁得好

根本香港嘅角色就係做支共資金同技術嘅跳板，助紂為虐

制裁香港=給中共放核彈

我真係恭喜你呀

係國家好，香港唔好，國家唔好，香港更加唔好

香港得兩個結局

一係跟大陸一齊攬炒, 一係俾大陸城市取代, 完

制裁埋林鄭啦，支援恐怖分子喎

抵

白手套穿咗

天網姐，好人好姐咪俾佢起囉

香港班奶共賤種仲以為今時今日幫支那做白手套唔會俾人清算呀?

有生之年會唔會見到班商家佬搞港獨

創科局係幾咁重要

成立僅三年就有咁高技術

唔怪得之一定要開

又平又正，係人都想

佢地恨左好耐嘅港支融合

簡直係為人類正義而戰

而家香港人都唔介意攬住一齊死 總之就消滅呢個獨裁國家

其實好正常
因為已經無左事頭婆罩住

係時候要清算呢班港奸

做得好！

香港政策法要改變啦！

之前泛民左膠班和理非屌人戴面具口罩係鬼

原來佢地係因為怕支那天網技術掃唔到義士個樣

呢班正仆街黎！

記唔記得泛民左膠糾察係咁叫人除口罩, 係咁話義士戴口罩就係鬼？

記唔記得長毛係龍和道屌得最大聲？

依家終於明點解未？

做得好.......
唔想香港俾鬼國利用......

先例一開....遲早取消港美關係法.....

香港百年基業

CIA今日話比大家知

當日邊個叫人除口罩, 就係支共既間諜！

睇個勢, 一定取消 / 凍結啦

好野，科技禁運開始

抵啦…

創局根本係中共部門黎，偷運敏感高科技野入大陸

第時一定要多謝中共.......

好呀 以為奶支唔使付出代價？

香港政府一直同商界不會在行政層面上宣傳
最多只係私下勾結

商湯可以喺97後首成「官商合一」嘅例子

歐美緊係知咩事

嚟緊換新身份證都有容貌辨識啦 仲有RFID 港豬走唔甩架喇 繼續今天我啦

一係獨立, 一係做邪惡軸心

有冇多啲source，好想恥笑，但見到大紀元，怕笑錯

攬炒

我真係恭喜你呀.jpg！！！

有無之年係咪可以睇到香港仆街

有生之年

想唔俾人禁運咪移民lor，呢到中國就要守返中國嘅規矩

中國一人俾一蚊你都十四億啦，洗乜做外國生意

所以，如果帶路一定要去
甚至叫我入美軍我都制

原來創科局係研究害人科研產品

中港融合
大灣區 gogogo

支匠公司畀人起晒底

見你同我抽同樣嘅水

但你9負皮 我54個正評

就知道

D 5毛真係好低智

點解將相好似KEY D人落去咁...

人工智能都咁高能

未你老母

美帝

陳浩天FCC演講真係會影響到美帝

好多野唔講出口
但其實心中有數

港共痴住中國發展
無攞過著數就要做擋箭牌
林鄭真係垃圾

最後發現呢個係一個呃錢計畫, 化咗妝己經認口唔到

有邊屆特首唔係垃圾

本是無一物
驚你老味

咁咪好 呢個都係大家樂見既結果 高興都黎唔切啦

作為香港人 我對依項制裁冇意見

我最憎啲人哩埋一二角裝我

可以共享中国人光榮, 我覺得好榮幸

商家佬只會移民 破產搞港獨革命

要搞到班官先會投降架

Sanctions is coming to town

可唔可申請做UNO 想做美帝契弟，加入侵字頭

共享支那榮辱呀商家佬

香港同支共行得最埋
支共死得最慘 香港一定係第二慘

白手套

HK is China 丫嘛
同享贏國待遇好正常，香港有咩俾人區隔到？
同享光榮啦

我可以上車啦

留名等睇 取消香港關係法 制裁香港之後
大陸無得利用 就直接派公安武警落黎完完全接管香港

美國真喺做到野

侵侵真係好野
賣港撚收皮啦

一日未取消香港關係法一日我都會視侵侵係唯利是圖生意佬

發覺自已越嚟越鐘意trump trump

肥彭講得岩: 香港人會自己斷送

早就應該了

終於唔洗做漢奸 有得同中共攬抄

打仗一定要槍殺左奶共果d先

GOODJOB

破壞後再生

先死亡然後重生

支持美國打倒港共支那政權

國家又送禮

咁被美帝搞死 好過被支共搞死啦 下ma

呢啲完全係完結的開始

如果真禁運，有關係法都冇用，即係侵侵都坐起白宮，每單野都要審批，你點做生意。

人地有外國護照

其實有邊間銀行係出事個陣唔會俾政府搶錢，定開得香港分行出事時都係會冇哂

畀班廢老斷送晒

樓係佢地炒，都冇野講
仲要賣埋個屎忽畀支那人
跟住最仆街係消耗後生仔資源
有錢嘅剝削員工，窮嘅就玩批鬥入愛字頭同埋喺交通工具也文也武。

衰d講，5,60後冇咩好人

沒有香港哪有厲害的蚛蟈

前行政局召集人鍾士元在他的回憶錄中曾指1983年港督尤德爵士親自向兩局議員透露英國將放棄爭取在1997年後繼續管治香港大Sir在書中指范徐麗泰曾低頭落淚

你覺得有咩事佢會慢得過你去奶美?

屌. 寧願攬炒

支持美國制裁支共&香港

共享祖國榮耀

制裁吧

禁囉
我唔撚驚

侵侵
搞埋香港支那收皮指日可待

禁咪禁.... 我地連登仔大把人冇野輸
個個未出來做野, 出來做野果班大多數低層工, 低收入
唔係以為我地會驚下話? 唉呀, 唔會囉, sorry, 又玻璃心碎哂啦!

去過位於科學園嘅商湯參觀過
全撚部大陸人係到做野
話係為左國家安全
啲系統全部都係香港寫完運上去用

一禁香港同澳門 中共就忍唔住

要射了？

唔帶太陽眼鏡+口罩=玩撚完
一過關就行政拘留

完全唔明白點解 連登仔笑得出

美國打中共既同時, 會打埋香港

即係話, 將來美國射導彈轟炸中共, 都有可能轟炸埋香港

正常人應該感到悲哀

炸囉屌 唔變焦土點港獨啊

Project Insight

如果係咁
都係香港人自作孽
咁鍾意做中國人
咁鍾意擁抱大中華
一齊變油炸鬼都無得怨

每次民意調查

都係超過六成受訪者承認自己係香港人

只有不足兩成承認自己是中國人

有冇人可以將呢份民意調查 寄比美國白宮??

唔想美國政府打錯人

任何野都要付出代價架啦
我寧願香港畀人炸到陸沉
都唔想香港變成中國既一部分

你漏咗個身份：中國香港人
每次選舉結果都話俾大家知
呢班人先係主流
你睇下劉小麗到今時今日
仍然會叫中國做阿爺
再聽下網上大量反共網台
班主持就算點鬧中共、點笑大陸人
好多時都忍唔住會講「我哋中國人乜乜物物」
大中華思維根本係入骨入髓
唔會覺得自己係「香港人」
只會覺得自己係「嚮香港出世嘅高質中國人」

好嘢 玩大啲

共享支那人榮譽

係班老野成日以以為奶共就可以安享晚年，奶共跟本就係要香港攬住一齊死，成日諗住你奶佢就唔會搞你，只係時辰未到咋